城市論壇：財政預算唔通過係要解散立法會

係咪真㗎？正呀餵

求解答

係，所以先要立會過半

係 但唔會通過唔到

係

《基本法》

第五十條
香港特別行政區行政長官如拒絕簽署立法會再次通過的法案或立法會拒絕通過政府提出的財政預算案或其他重要法案，經協商仍不能取得一致意見，行政長官可解散立法會。
行政長官在解散立法會前，須徵詢行政會議的意見。行政長官在其一任任期內只能解散立法會一次。

第五十二條
香港特別行政區行政長官如有下列情況之一者必須辭職：
( 一 ) 因嚴重疾病或其他原因無力履行職務；
( 二 ) 因兩次拒絕簽署立法會通過的法案而解散立法會，重選的立法會仍以全體議員三分之二多數通過所爭議的原案，而行政長官仍拒絕簽署；
( 三 ) 因立法會拒絕通過財政預算案或其他重要法案而解散立法會，重選的立法會繼續拒絕通過所爭議的原案。

on9, 唔撚夠票, 又點通過唔到呀
諗撚下下屆點樣過半數仲好啦

係，重選完唔過柒婆就必須辭職

積極攻進功能組別，
總議員人數過半，
就玩到政府仆街

姐係晒冷

等睇白票論

雖然難度好高 但立法會過半係成本最低效果最強嘅癱瘓政府方法 唔需要付出性命同自由只要去投張票

係，有立法會=有管治權

得好無力？不如試下其他方法集合力量

幫手推啦 出黎又話冇人，公海招人又話預約被捕

條例係咪有bug

點解係用辭職兩個字

佢唔辭其實無後果

仲有佢用左原案兩個字

必須兩個字係重點

push

信唔信港共會進入緊急狀態 拘捕非港共議員 然後通過法案

信，緊急法直接通過財政預算，解散立法會。

等咗佢出緊急狀態好耐

有人大釋法
咩字都唔夠佢黎

咁831 721 同沉日 旺角果班手足係咪ON9仔
明明有唔洗付出就搞到既方法 但就走哂上街自殺

只係有否決權 管治權條柒咩
你立會就算嬴哂 都係每人有一次 私人草案提出表決
同時同行政長官同意呀

如議員提交的法案涉及政府政策，立法會主席在立法會考慮二讀該法案前，須要求獲委派官員示明行政長官對該法案的書面同意；除非該書面同意已經示明，否則不得動議二讀該法案的議案。

撒回法案，再提交條小修小補嘅法案，咁仲係咪原案？
係咪會解散兩次立法會，而唔會行政長官要辭職？

特首唔妥協不斷過唔到d議案，只會不斷換特首，換到可以協商為止，政治從來都係咁

邊個議員反對，邊個就係唔擁護雞本法，DQ得

進攻功能組別係同時進攻下屆特首選委，選委過半就可以有個黃絲特首。

Push

玩白票啊嗱

人大釋法就收你皮啦
有中共存在，香港就冇真普選同民主

以食花生同玩嘅角度睇，都應該爭取過半議席

一係公投獨立，一係滅中共後獨立

你係咪肯定泛民每4年可以過半先
一路政改唔到 拖到2047 係咪直接變大灣區

咁你肯定冇聽過689講過
特首選委過半就會由協商產生

如果選委可以過半，咁不如接受831決定？到時所有特首候選人都會係黃絲

如果想要一個真正既普選方案，應該只可以港獨

唔獨咁上街黎把撚
乖乖地年年投票咪得囉

唔洗推啦
呢個話題搞笑㗎啫